\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Altklausur Computergrafik DCSM AI Dörner/Schulz 2015}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Anzahl Knoten: m = 34 (m+1 Punkte 35) - 13 (kleinster Punkt) = 21 Knoten \\
	m = 21 $\to$ T hat 23 Elemente. \\
	5, 8, 12, 15, 18, 21, 24, 27, 30, 33, 36, 39, 41, 44, 47, 50, 53, 56, 59,
    62, 65, $t_{21 + 2}$ = 68. i = 68
	\subsection*{b)}
	Befindet sich im letzten Segment, daher wird das eigene und das
    vorangegangene Segment, und damit 2, geändert. \\
	Befindet sich in den mittleren Segmenten. Es wird das eigene das
    vorangegangene und das nachstehende Segment geändert. Daraus folgt: es
    werden 3 Segmente geändert.
	\subsection*{c)}
	
	\subsection*{d)}
	22,5 zwischen 21 und 23 \\
	Relevante Punkte: P21 - P24 \\
	P21: (42 / -42 / 21) \\
	P22: (44 / -44 / 22) \\
	P23: (46 / -46 / 23) \\
	P24 (48 / -48 / 24) \\
	$Q(22,5) =
	\left(
	\begin{array}{cccc}
		\frac{22,5 - 21}{24 - 22,5}^{3} &
        \frac{22,5 - 21}{23 - 22,5}^2   &
        \frac{22,5 - 21}{23 - 22,5}     &
        1
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
	\begin{array}{cccc}
	-1 & 3 & -3 & 1 \\
	3 & -5 & 3 & 0 \\
	-3 & 0 & 3 & 0 \\
	1 & 4 & 1 & 0
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
	\begin{array}{ccc}
	42 & -42 & 21 \\
	44 & -44 & 22 \\
	46 & -46 & 23 \\
	48 & -48 & 24
	\end{array}
	\right)
	$ \footnote{Hier werden Parametervektor, Basismatrix und Geometrievektor
    multipliziert.}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{b)}
	$p^{,} =  %Scale Orientation%  
	(ScalepreOrientation) \cdot
    S(10, 1, 1) (ScalepostOrientation) \cdot
    T(-5,0,0) \cdot
    T(-2,-2,-2) \cdot
    p$
	\section*{Aufgabe 3}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	Die Kamera muss auf der Z-Achse liegen und in Richtung der xy-Ebene
    gerichtet sein. Die Projektionsebene muss in der xy-Ebene liegen.
	\subsection*{b)}
	Ebene x = 1 muss verschoben werden in xy-Ebene mit T(-1, 0, 0) \\
	d = 3, Abstand zwischen P und x = 1! \\ \\
	$p^{,}  =  M_{per} \cdot T(-1, 0, 0) \cdot p$
	\subsection*{c)}
	$p^{,}  =  M_{per} \cdot T(-1, 0, 0) \cdot p$ \\
	$
	p^{,} = 
	\left(
	\begin{array}{cccc}
		1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 1 & 0 \\
		0 & 0 & -\frac{1}{3} & 1
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
	\begin{array}{cccc}
	1 & 0 & 0 & -1 \\
	0 & 1 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1 & 0 \\
	0 & 0 & 0 & 1
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
	\begin{array}{c}
	-2 \\
	-1 \\
	3 \\
	1
	\end{array}
	\right) \\
	p^{,} = 
	\left(
	\begin{array}{cccc}
		1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 1 & 0 \\
		0 & 0 & -\frac{1}{3} & 1
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
	\begin{array}{c}
		-3 \\
		-1 \\
		3 \\
		1
	\end{array}
	\right) \\
	p^{,} = 
	\left(
	\begin{array}{c}
		-3 \\
		-1 \\
		3 \\
		0
	\end{array}
	\right)
	$
	\\
	für w = 0 ergibt sich eine Definitionslücke $p^{,}$ nicht berechenbar.
	\subsection*{d)}
	für z = d ergibt sich eine Definitionslücke.
	\section*{Aufgabe 5}
	%End of solution
\end{document}
